En concordancia con la concepción de los medios de comunicación masiva como espacio público, el funcionar pirata implica, acorde al principio de acceso libre y universal a la red, ayudar, sea con capacitación, o con recursos técnicos, a quienes tengan dificultad de cualquier índole para acceder a esta forma organizativa.